.\" Copyright 1993 David Metcalfe (david@prism.demon.co.uk)
.\"
.\" %%%LICENSE_START(VERBATIM)
.\" Permission is granted to make and distribute verbatim copies of this
.\" manual provided the copyright notice and this permission notice are
.\" preserved on all copies.
.\"
.\" Permission is granted to copy and distribute modified versions of this
.\" manual under the conditions for verbatim copying, provided that the
.\" entire resulting derived work is distributed under the terms of a
.\" permission notice identical to this one.
.\"
.\" Since the Linux kernel and libraries are constantly changing, this
.\" manual page may be incorrect or out-of-date.  The author(s) assume no
.\" responsibility for errors or omissions, or for damages resulting from
.\" the use of the information contained herein.  The author(s) may not
.\" have taken the same level of care in the production of this manual,
.\" which is licensed free of charge, as they might when working
.\" professionally.
.\"
.\" Formatted or processed versions of this manual, if unaccompanied by
.\" the source, must acknowledge the copyright and authors of this work.
.\" %%%LICENSE_END
.\"
.\" References consulted:
.\"     Linux libc source code
.\"     Lewine's _POSIX Programmer's Guide_ (O'Reilly & Associates, 1991)
.\"     386BSD man pages
.\" Modified Mon Mar 29 22:41:16 1993, David Metcalfe
.\" Modified Sat Jul 24 21:35:16 1993, Rik Faith (faith@cs.unc.edu)
.\"*******************************************************************
.\"
.\" This file was generated with po4a. Translate the source file.
.\"
.\"*******************************************************************
.\" This file is distributed under the same license as original manpage
.\" Copyright of the original manpage:
.\" Copyright © 1993 David Metcalfe 
.\" Copyright © of Polish translation:
.\" Adam Byrtek (PTM) <abyrtek@priv.onet.pl>, 1998.
.\" Andrzej Krzysztofowicz (PTM) <ankry@mif.pg.gda.pl>, 2002.
.\" Robert Luberda <robert@debian.org>, 2013.
.\" Michał Kułach <michal.kulach@gmail.com>, 2016.
.TH BSEARCH 3 2015\-08\-08 "" "Podręcznik programisty Linuksa"
.SH NAZWA
bsearch \- binarne przeszukiwanie posortowanej tablicy
.SH SKŁADNIA
.nf
\fB#include <stdlib.h>\fP
.sp
\fBvoid *bsearch(const void *\fP\fIkey\fP\fB, const void *\fP\fIbase\fP\fB,\fP
\fB              size_t \fP\fInmemb\fP\fB, size_t \fP\fIsize\fP\fB,\fP
\fB              int (*\fP\fIcompar\fP\fB)(const void *, const void *));\fP
.fi
.SH OPIS
Funkcja \fBbsearch\fP() przeszukuje tablicę obiektów \fInmemb\fP, której pierwszy
element jest wskazywany przez \fIbase\fP, w poszukiwaniu elementu pasującego do
obiektu wskazywanego przez \fIkey\fP. Rozmiar każdego z elementów tablicy
określony jest przez \fIsize\fP.
.PP
Zawartość tablicy powinna być posortowana w kolejności rosnącej zgodnie z
funkcją porównawczą wskazywaną przez \fIcompar\fP. Funkcja \fIcompar\fP powinna
przyjmować dwa argumenty: wskaźnik do obiektu \fIkey\fP oraz do elementu
tablicy i powinna zwracać liczbę całkowitą mniejszą od zera, równą zeru lub
większą niż zero, jeśli obiekt \fIkey\fP okazał się, odpowiednio, mniejszy,
równy lub większy niż element tablicy.
.SH "WARTOŚĆ ZWRACANA"
Funkcja \fBbsearch\fP() zwraca wskaźnik do pasującego elementu tablicy lub
NULL, jeśli nie znaleziono takiego elementu. Jeśli istnieje więcej takich
elementów, to nie jest określone, na który element będzie wskazywać zwrócony
wskaźnik.
.SH ATRYBUTY
Informacje o pojęciach używanych w tym rozdziale można znaleźć w podręczniku
\fBattributes\fP(7).
.TS
allbox;
lb lb lb
l l l.
Interfejs	Atrybut	Wartość
T{
\fBbsearch\fP()
T}	Bezpieczeństwo wątkowe	MT\-Safe
.TE

.SH "ZGODNE Z"
POSIX.1\-2001, POSIX.1\-2008, C89, C99, SVr4, 4.3BSD.
.SH PRZYKŁAD
Poniższe przykład najpierw sortuje tablicę struktur, używając \fBqsort\fP(3), a
następnie pobiera żądane elementy, używając \fBbsearch\fP().
.sp
.nf
#include <stdio.h>
#include <stdlib.h>
#include <string.h>

struct mi {
    int nr;
    char *name;
} months[] = {
    { 1, "sty" }, { 2, "lut" }, { 3, "mar" }, { 4, "kwi" },
    { 5, "maj" }, { 6, "cze" }, { 7, "lip" }, { 8, "sie" },
    { 9, "wrz" }, {10, "paź" }, {11, "lis" }, {12, "gru" }
};

#define nr_of_months (sizeof(months)/sizeof(months[0]))

static int
compmi(const void *m1, const void *m2)
{
    struct mi *mi1 = (struct mi *) m1;
    struct mi *mi2 = (struct mi *) m2;
    return strcmp(mi1\->name, mi2\->name);
}

int
main(int argc, char **argv)
{
    int i;

    qsort(months, nr_of_months, sizeof(struct mi), compmi);
    for (i = 1; i < argc; i++) {
        struct mi key, *res;
        key.name = argv[i];
        res = bsearch(&key, months, nr_of_months,
                      sizeof(struct mi), compmi);
        if (res == NULL)
            printf("\(aq%s\(aq: nieznany miesiąc\en", argv[i]);
        else
            printf("%s: miesiąc #%d\en", res\->name, res\->nr);
    }
    exit(EXIT_SUCCESS);
}
.fi
.\" this example referred to in qsort.3
.SH "ZOBACZ TAKŻE"
\fBhsearch\fP(3), \fBlsearch\fP(3), \fBqsort\fP(3), \fBtsearch\fP(3)
.SH "O STRONIE"
Angielska wersja tej strony pochodzi z wydania 4.07 projektu Linux
\fIman\-pages\fP. Opis projektu, informacje dotyczące zgłaszania błędów oraz
najnowszą wersję oryginału można znaleźć pod adresem
\%https://www.kernel.org/doc/man\-pages/.
.SH TŁUMACZENIE
Autorami polskiego tłumaczenia niniejszej strony podręcznika man są:
Adam Byrtek (PTM) <abyrtek@priv.onet.pl>,
Andrzej Krzysztofowicz (PTM) <ankry@mif.pg.gda.pl>,
Robert Luberda <robert@debian.org>
i
Michał Kułach <michal.kulach@gmail.com>.
.PP
Polskie tłumaczenie jest częścią projektu manpages-pl; uwagi, pomoc, zgłaszanie błędów na stronie http://sourceforge.net/projects/manpages-pl/. Jest zgodne z wersją \fB 4.07 \fPoryginału.
